【不招待支那客】光榮冰室老闆向平機會挑機：「告我種族歧視吧！」

近日光榮冰室張貼告示，只招待香港人，平機會勸喻該店撤回，但強調沒有提及檢控。

光榮老闆Glory受訪時下戰書，平機會放馬過來，「我很希望他告我，告我種族歧視吧，如果我一個人被罰錢，然後define到香港人與大陸人是兩個種族，我又覺得OK。」

Glory期望平機會搬出《種族歧視條例》，告他一狀，「其實他很尷尬，他告我，便代表中國和香港是兩個種族；你不告我，簡單點說代表你自己多餘。」只要成就大業，一己受罰算甚麼，「如果罰錢可以separate香港與大陸，我又覺得不錯，相信很多人會來支持這件事，我想大部份香港人都會。」

平機會回覆本報查詢，表示不評論個別個案，並重申早前論點，指有關職員依照既定程序，過程中沒有提及警告或控告光榮。

好串

齋問題-你哋覺得黃絲應該係點

撚狗

之前好似有新聞講過話係同一種族所以告唔入

之前d&g單野，平機會係咁樣解釋

平機會主席林煥光昨表示，雖然事件不屬條例職權，但營商者應確保員工公平不歧視對待所有顧客，促請服務提供者採措施防止歧視行為。他透露，平機會接獲查詢，理解市民感憤恨，認為港人挺身對抗不公義是積極的做法，但促請各方冷靜，確保共融社會不被破壞。該會發言人表示，港人與內地人同為華人，故不屬種族歧視法例的範疇。

黎啊 唔敢啊?

正

歧視的定義：係對方不可逆轉.

例子：膚色,有缺陷，性別

在美國白人不招待黑人，可以告歧視，雖然同一國籍，但

黑人不能透過某種方法令自己變回白色，所以附合歧視定

義。而語言是可以透過學習得回，不算不可逆轉。

利申9up

要告都係告種類歧視啦
家下係人歧視畜牲呀吹咩

通常呢個時候就龍門任佢擺

香港民族

根本就無公信力

垃圾

晏晝去懲罰佢先

呢個濕九政府大把方法攪冰室，衛生條例，防火條例，業主加租，放蛇，籃絲。

仲有靠滯港中國人同左膠

又要懲罰光榮了
一陣去買外賣

笠左水